\subsection{Обучение линейного нейрона}
Чтобы обучать нейрон надо знать градиент целевой функции($\nabla J$). В данном разделе будет выведена формула для $\nabla J$. Значение целевой переменной будет находиться по формуле $\hat{y}^{(i)} = w^T x^{(i)}$. Где $x^{(i)}$ - \textit{i}-ый пример из множества обучающей выборки.

$$  \frac{\partial J}{\partial w_j} = 
\frac{\partial 
  \Big( 
    \mathlarger{\frac{1}{2} 
    \sum_{i=1}^{n} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)})^2 }
  \Big)}
{\partial w_j} = 
\sum_{i=1}^{n} \frac{\partial \Big( \mathlarger{ \frac{1}{2} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)})^2} \Big)}
{\partial w_j}
$$

Выполним следующий шаг:

$$
\sum_{i=1}^{n} \frac{\partial \Big( \mathlarger{ \frac{1}{2} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)})^2} \Big)}
{\partial w_j} = 
\sum_{i=1}^{n} \frac{\partial \Big( \mathlarger{ \frac{1}{2} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)})^2} \Big)}
{\partial \hat{y}^{(i)}} \cdot \frac{\partial \hat{y}^{(i)}}{\partial w_j}
\eqno(4)
$$

Вычисляем частную производную:

$$\frac{\partial \Big( \mathlarger{ \frac{1}{2} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)})^2} \Big)}
{\partial \hat{y}^{(i)}} = 
\frac{1}{2} \cdot 2 \cdot (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)})^2 = 
\hat{y}^{(i)} - y^{(i)}
\eqno(5)
$$

Так как $\hat{y}^{(i)} = w^T x^{(i)}$, то получаем:

$$ \frac{\partial \hat{y}^{(i)}}{\partial w_j} =
\frac{\partial (w_1 x_1^{(i)} + w_2 x_2^{(i)} + \ldots + w_j x_j^{(i)} + \ldots + w_m x_m^{(i)} )}{\partial w_j} =
\frac{\partial w_j x_j^{(i)}}{ w_j } = x_j^{(i)}
\eqno(6)
$$

Объединяем результаты (5) и (6) и получаем:

$$ \frac{\partial J}{\partial w_j} = 
\sum_{i=1}^{n} (\hat{y}^{(i)} -y^{(i)}) \cdot x_j^{(i)}
\eqno(7)
$$

Градиент целевой функции будет выглядеть следующим образом:

\begin{displaymath}
\nabla J =
\left[ 
  \begin{array}{c}
    \ldots \\
    (\hat{y}^{(i)} -y^{(i)}) \cdot x_j^{(i)} \\
    (\hat{y}^{(i)} -y^{(i)}) \cdot x_{j+1}^{(i)} \\
    \ldots
  \end{array} 
\right]
\eqno(8)
\end{displaymath}

Суммарная ошибка вычисляется по формуле (2). Средняя ошибка имеет следующий вид:
$$ J = \frac{1}{2n} \mathlarger{ \sum_{i=1}^{n} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)}})^2 \eqno(9)$$ \\