\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература}
\begin{thebibliography}{99}

  \bibitem{number1} Барский А. Нейронные сети: распознавание, управление, принятие решений. — М.: Финансы и статистика, 2004. — 176 с: ил. — (Прикладные информационные технологии). ISBN 5-279-02757-Х.

  \bibitem{Python} Вандер Дж. Python для сложных задач: наука о данных и машинное обучение. — СПб.: Питер, 2018. — 576 с.: ил. — (Серия «Бестселлеры O’Reilly»). ISBN 978-5-496-03068-7. 

  \bibitem{genetic} Гладков Л., Курейчик В. Генетические алгоритмы — М.: Издательская фирма «Физико-математическая литература», 2010. — 367 с: ил. ISBN: 978-5-9221-0510-1.

  \bibitem{reg}	Дрейпер Н., Смит Г. Прикладной регрессионный анализ / Пер. с англ. – М.: Издательский дом «Вильямс», 2007. – 912 c.: ил. ISBN: 978-5-8459-0963-3.

  \bibitem{neuroAndGen} Рутковская Д., Пилиньский М., Рутковский Л. Нейронные сети, генетические алгоритмы и нечеткие системы: Пер. с польск.  И. Д. Рудинского. – 2-е изд., стереотип. –  М.: Горячая линия – Телеком, 2013. – 384 c.: ил. ISBN 978-5-9912-0320-3.

  \bibitem{ns} Хайкин С. Нейронные сети. Полный курс. 2-e изд. Пер. с англ. – М.: Издательский дом "Вильямс", 2006. – 1104 с.: ил. ISBN: 978-5-8459-0890-2.

  \bibitem{sholle} Шолле Ф. Глубокое обучение на Python 
  СПб.: Питер, 2018. — 400 с.: ил. (Серия «Библиотека программиста»). ISBN 978-5-4461-0770-4.

  \bibitem{se} Дорогов А. Теория и проектирвоание быстрых перестраиваемых преобразований и слабосаязанных нейронных сетей. — Санкт-Петербург: Политехника, 2014. — 328 с ISBN 978-5-7325-1036-2.

  \bibitem{se} Nielsen M. Neural Networks and Deep Learning, 2017. ~--- Электронные данные. ~--- Режим доступа:  http://neuralnetworksanddeeplearning.com/.

  \bibitem{habr} Голованов Вячеслав. Нейросеть в 11 строчек на Python. — 2015. ~--- Электронные данные. ~--- Режим доступа: https://habrahabr.ru/post/271563/.

  \bibitem{habr} Голованов В. Нейросеть на Python, часть 2: градиентный спуск. — 2015. ~--- Электронные данные. ~--- Режим доступа: https://habrahabr.ru/post/272679/.

  \bibitem{habr} Хуршудов А. Байесовская нейронная сеть. — 2016. ~--- Электронные данные. ~--- Режим доступа: https://
  habrahabr.ru/post/276355/.

  \bibitem{geek} Антон К. Моделирование нейросети Машина Больцмана. — 2013. ~--- Электронные данные. ~--- Режим доступа:
  https://geektimes.ru/post/188368/.

  \bibitem{lect} Терехов С. Лекции по теории и приложениям искусственных
  нейронных сетей. — 1999. ~--- Электронные данные. ~--- Режим доступа: http://alife.narod.ru/lectures/neural/Neuch08.html.
  
  
\end{thebibliography}